[
  {
    "id": "56_005",
    "number": 5,
    "date": "2024-09-19",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip005.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip005x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_007",
    "number": 7,
    "date": "2024-10-03",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip007.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip007x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_003",
    "number": 3,
    "date": "2024-07-16",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip003.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip003x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_001",
    "number": 1,
    "date": "2024-07-04",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip001.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip001x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_006",
    "number": 6,
    "date": "2024-09-26",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip006.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip006x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": [
      {
        "id": "56_006_mg_24",
        "plenary_agenda_item_number": 24,
        "title_nl": "Voorstel tot oprichting van een parlementaire onderzoekscommissie belast met het onderzoek naar mogelijke disfuncties in het strafrechtelijk onderzoek \"Operatie Kelk\"",
        "title_fr": "Proposition visant \u00c3 instituer une commission d'enqu\u00c3\u00aate parlementaire charg\u00c3\u00a9e d'enqu\u00c3\u00aater sur d'\u00c3\u00a9ventuels dysfonctionnements dans le d\u00c3\u00a9roulement de l'enqu\u00c3\u00aate p\u00c3\u00a9nale baptis\u00c3\u00a9e \"Op\u00c3\u00a9ration Calice\"",
        "documents_reference": "228/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_006_mg_24_m0",
            "sequence_number": "24",
            "title_nl": "Voorstel tot oprichting van een parlementaire onderzoekscommissie belast met het onderzoek naar mogelijke disfuncties in het strafrechtelijk onderzoek \"Operatie Kelk\"",
            "title_fr": "Proposition visant \u00c3 instituer une commission d'enqu\u00c3\u00aate parlementaire charg\u00c3\u00a9e d'enqu\u00c3\u00aater sur d'\u00c3\u00a9ventuels dysfonctionnements dans le d\u00c3\u00a9roulement de l'enqu\u00c3\u00aate p\u00c3\u00a9nale baptis\u00c3\u00a9e \"Op\u00c3\u00a9ration Calice\"",
            "documents_reference": "228/3",
            "voting_id": "56_006_v1",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 1) Ja 122 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 122 Total (Stemming/vote 1) Ja 122 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 122 Total Bijgevolg neemt de Kamer het voorstel aan (228/4). En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition (228/4)."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_006_mg_25",
        "plenary_agenda_item_number": 25,
        "title_nl": "Oprichting en samenstelling van een parlementaire onderzoekscommissie",
        "title_fr": "Constitution et composition d\u00c2\u2019une commission d'enqu\u00c3\u00aate parlementaire",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_006_mg_25_m0",
            "sequence_number": "25",
            "title_nl": "Oprichting en samenstelling van een parlementaire onderzoekscommissie",
            "title_fr": "Constitution et composition d\u00c2\u2019une commission d'enqu\u00c3\u00aate parlementaire",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Het voorstel tot oprichting van deze commissie (DOC 56-0228/3) werd zonet aangenomen door de plenaire vergadering. La proposition visant \u00c3 instituer cette commission (DOC 56-0228/3) vient d\u00c2\u2019\u00c3\u00aatre adopt\u00c3\u00a9e par la s\u00c3\u00a9ance pl\u00c3\u00a9ni\u00c3\u00a8re. Artikel 5 van het voorstel tot oprichting bepaalt: \"De commissie bestaat uit dertien leden en evenveel plaatsvervangers, die de Kamer van volksvertegenwoordigers onder haar leden aanwijst volgens de regel van de evenredige vertegenwoordiging van de politieke fracties. De overige politieke fracties kunnen elk een lid aanwijzen dat zal deelnemen, zonder stemrecht, aan de werkzaamheden van de commissie.\" L\u00c2\u2019article 5 de la proposition dispose que \"La commission se compose de treize membres et d\u00c2\u2019autant de suppl\u00c3\u00a9ants, que la Chambre des repr\u00c3\u00a9sentants d\u00c3\u00a9signe en son sein conform\u00c3\u00a9ment \u00c3 la r\u00c3\u00a8gle de la repr\u00c3\u00a9sentation proportionnelle des groupes politiques. Chacun des autres groupes politiques peut d\u00c3\u00a9signer un membre qui participera aux travaux de la commission sans droit de vote.\" Geen bezwaar? (Nee) Aldus wordt besloten. Pas d'observation? (Non) Il en sera ainsi. Ik herinner er u aan dat overeenkomstig artikel 158 van het Reglement de verdeling van deze commissie de volgende is: Je rappelle que conform\u00c3\u00a9ment \u00c3 l'article 158 du R\u00c3\u00a8glement la r\u00c3\u00a9partition de cette commission est la suivante: N-VA - 3 vaste leden / effectifs - 3 plaatsvervangers / suppl\u00c3\u00a9ants Vlaams Belang - 2 vaste leden / effectifs - 2 plaatsvervangers / suppl\u00c3\u00a9ants MR - 2 vaste leden / effectifs - 2 plaatsvervangers / suppl\u00c3\u00a9ants PS - 1 vast lid / effectif - 1 plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant PVDA-PTB - 1 vast lid / effectif - 1 plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant Les Engag\u00c3\u00a9s - 1 vast lid / effectif - 1 plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant Vooruit - 1 vast lid / effectif - 1 plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant cd&v - 1 vast lid / effectif - 1 plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant Ecolo-Groen - 1 vast lid / effectif - 1 plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant De voorzitters van de politieke fracties hebben mij de kandidaturen bezorgd van de leden van hun fractie die deel zullen uitmaken van deze commissie. Les pr\u00c3\u00a9sidents des groupes politiques m'ont fait parvenir les candidatures des membres de leur groupe qui composeront cette commission. N-VA - vaste leden / effectifs (3) Sophie De Wit, Christoph D\u00c2\u2019Haese, Mireille Colson - plaatsvervangers / suppl\u00c3\u00a9ants (3) Kristien Van Vaerenbergh, Eva Demesmaeker, Lotte Peeters Vlaams Belang - vaste leden / effectifs (2) Werner Somers, Alexander Van Hoecke - plaatsvervangers / suppl\u00c3\u00a9ants (2) Britt Huybrechts, Katleen Bury MR - vaste leden / effectifs (2) Mathieu Bihet, Pierre Jadoul - plaatsvervangers / suppl\u00c3\u00a9ants (2) Daniel Bacquelaine, Catherine Delcourt PS - vast lid / effectif (1) Khalil Aouasti - plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant (1) Pierre-Yves Dermagne PVDA-PTB - vast lid / effectif (1) Greet Daems - plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant (1) Annik Van Den Bosche Les Engag\u00c3\u00a9s - vast lid / effectif (1) Ismael Nuino - plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant (1) Vanessa Matz Vooruit - vast lid / effectif (1) Jinnih Beels - plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant (1) Joris Vandenbroucke cd&v - vast lid / effectif (1) Leentje Grillaert - plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant (1) Steven Mathe\u00c3\u00af Ecolo-Groen - vast lid / effectif (1) Stefaan Van Hecke - plaatsvervanger / suppl\u00c3\u00a9ant (1) Sarah Schlitz De overige politieke fracties kunnen dus elk \u00c3\u00a9\u00c3\u00a9n lid aanwijzen dat zonder stemrecht deelneemt aan de werkzaamheden van de commissie. Les autres groupes politiques peuvent donc chacun d\u00c3\u00a9signer un membre qui participera sans droit de vote aux travaux de la commission. Volgende naam werd medegedeeld door de voorzitter van de politieke fractie: Le nom suivant a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 communiqu\u00c3\u00a9 par le pr\u00c3\u00a9sident du groupe politique: Open Vld Katja Gabri\u00c3\u00abls Daar het aantal ontvankelijke kandidaturen overeenstemt met het aantal te begeven plaatsen aan de politieke fracties die kandidaten hebben voorgedragen moet, overeenkomstig artikel 157.6 van het Reglement, niet gestemd worden. \u00c3\u2030tant donn\u00c3\u00a9 que le nombre de candidatures recevables correspond au nombre de places \u00c3 conf\u00c3\u00a9rer aux groupes politiques ayant pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 des candidats, il n'y a pas lieu \u00c3 scrutin conform\u00c3\u00a9ment \u00c3 l'article 157.6 du R\u00c3\u00a8glement. Bijgevolg verklaar ik de voorgedragen kandidaten als verkozen. En cons\u00c3\u00a9quence, je proclame \u00c3\u00a9lus les candidats pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9s. Ik stel u ook voor de onderzoekscommissie meteen na het einde van de plenaire vergadering te installeren in zaal Popelin. Je vous propose \u00c3\u00a9galement d\u00c2\u2019installer la commission d\u00c2\u2019enqu\u00c3\u00aate en salle Popelin directement apr\u00c3\u00a8s la fin de la s\u00c3\u00a9ance pl\u00c3\u00a9ni\u00c3\u00a8re. Geen bezwaar? (Nee) Aldus zal geschieden. Pas d'observation? (Non) Il en sera ainsi."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_006_mg_26",
        "plenary_agenda_item_number": 26,
        "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 26 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
        "title_fr": "",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_006_mg_26_m0",
            "sequence_number": "26",
            "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 26 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
            "title_fr": "",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Zijn er dienaangaande opmerkingen? (Nee) Y a-t-il une observation \u00c3 ce sujet? (Non) Bijgevolg is de agenda aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'ordre du jour est adopt\u00c3\u00a9. De vergadering wordt gesloten. Volgende vergadering donderdag 3 oktober 2024 om 14.15 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e. Prochaine s\u00c3\u00a9ance le jeudi 3 octobre 2024 \u00c3 14 h 15. De vergadering wordt gesloten om 17.27 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e \u00c3 17 h 27. De bijlage is opgenomen in een aparte brochure met nummer CRIV 56 PLEN 006 bijlage. L'annexe est reprise dans une brochure s\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9e, portant le num\u00c3\u00a9ro CRIV 56 PLEN 006 annexe."
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "56_004",
    "number": 4,
    "date": "2024-07-18",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip004.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip004x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_002",
    "number": 2,
    "date": "2024-07-10",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip002.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip002x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_015",
    "number": 15,
    "date": "2024-12-05",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip015.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip015x.html",
    "proposal_discussions": [
      {
        "id": "56_015_d17",
        "plenary_id": "56_015",
        "plenary_agenda_item_number": 17,
        "description_nl": "Wij vatten de bespreking van de artikelen aan. De door de commissie aangenomen tekst geldt als basis voor de bespreking. (Rgt 85, 4) (481/3) Het wetsontwerp telt 6 artikelen. Er werden geen amendementen ingediend. De artikelen 1 tot 6 worden artikel per artikel aangenomen. Les articles 1 \u00c3 6 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article. De bespreking van de artikelen is gesloten. De stemming over het geheel zal later plaatsvinden.",
        "description_nl_tags": [
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Wij vatten de bespreking van de artikelen\naan. De door de commissie aangenomen tekst geldt als basis voor de bespreking. </span><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">(Rgt 85, 4) <b>(481/3)<o:p></o:p></b></span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Het wetsontwerp telt 6\u00a0artikelen.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Er werden geen amendementen ingediend.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De artikelen 1 tot 6 worden artikel per artikel\naangenomen.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">Les articles 1 \u00c3\u00a0 6 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article.</p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De bespreking van de artikelen is gesloten.\nDe stemming over het geheel zal later plaatsvinden.</span></p>"
        ],
        "description_fr": "Nous passons \u00c3 la discussion des articles. Le texte adopt\u00c3\u00a9 par la commission sert de base \u00c3 la discussion. (Rgt 85, 4) (481/3) Le projet de loi compte 6 articles. Aucun amendement n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9. De artikelen 1 tot 6 worden artikel per artikel aangenomen. Les articles 1 \u00c3 6 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article. La discussion des articles est close. Le vote sur l'ensemble aura lieu ult\u00c3\u00a9rieurement.",
        "description_fr_tags": [
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Nous passons \u00c3\u00a0 la discussion des articles. Le\ntexte adopt\u00c3\u00a9 par la commission sert de base \u00c3\u00a0 la discussion. </span><span lang=\"NL\" style=\"mso-ansi-language:NL\">(Rgt 85, 4) <b>(481/3)</b><o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"NL\" style=\"mso-ansi-language:NL\">Le projet de loi\ncompte 6\u00a0articles.<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Aucun amendement n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De artikelen 1 tot 6 worden artikel per artikel\naangenomen.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">Les articles 1 \u00c3\u00a0 6 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article.</p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">La discussion des articles est close. Le vote\nsur l'ensemble aura lieu ult\u00c3\u00a9rieurement.</span></p>"
        ],
        "proposals": [
          {
            "id": "56_015_d17_p0",
            "documents_reference": "481/1-3",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende instemming met de Overeenkomst in het kader van het Verdrag van de Verenigde Naties inzake het recht van de zee, inzake het behoud en het duurzame gebruik van de mariene biologische diversiteit van gebieden voorbij de grenzen van de nationale rechtsmacht, gedaan te New York op 19 juni 2023",
            "title_fr": "Projet de loi portant assentiment \u00c3 l'Accord se rapportant \u00c3 la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer et portant sur la conservation et l'utilisation durable de la diversit\u00c3\u00a9 biologique marine des zones ne relevant pas de la juridiction nationale, fait \u00c3 New York le 19 juin 2023"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_015_d18",
        "plenary_id": "56_015",
        "plenary_agenda_item_number": 18,
        "description_nl": "Wij vatten de bespreking van de artikelen aan. De door de commissie aangenomen tekst geldt als basis voor de bespreking. (Rgt 85, 4) (482/1) Het wetsontwerp telt 2 artikelen. Er werden geen amendementen ingediend. De artikelen 1 en 2 worden artikel per artikel aangenomen. Les articles 1 et 2 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article. De bespreking van de artikelen is gesloten. De stemming over het geheel zal later plaatsvinden.",
        "description_nl_tags": [
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Wij vatten de bespreking van de artikelen\naan. De door de commissie aangenomen tekst geldt als basis voor de bespreking. </span><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">(Rgt 85, 4) <b>(482/1)<o:p></o:p></b></span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Het wetsontwerp telt 2\u00a0artikelen.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Er werden geen amendementen ingediend.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De artikelen 1 en 2 worden artikel per artikel\naangenomen.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">Les articles 1 et 2 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article.</p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De bespreking van de artikelen is gesloten.\nDe stemming over het geheel zal later plaatsvinden.</span></p>"
        ],
        "description_fr": "Nous passons \u00c3 la discussion des articles. Le texte adopt\u00c3\u00a9 par la commission sert de base \u00c3 la discussion. (Rgt 85, 4) (482/1) Le projet de loi compte 2 articles. Aucun amendement n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9. De artikelen 1 en 2 worden artikel per artikel aangenomen. Les articles 1 et 2 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article. La discussion des articles est close. Le vote sur l'ensemble aura lieu ult\u00c3\u00a9rieurement.",
        "description_fr_tags": [
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Nous passons \u00c3\u00a0 la discussion des articles. Le\ntexte adopt\u00c3\u00a9 par la commission sert de base \u00c3\u00a0 la discussion. </span><span lang=\"NL\" style=\"mso-ansi-language:NL\">(Rgt 85, 4) <b>(482/1)</b><o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"NL\" style=\"mso-ansi-language:NL\">Le projet de loi\ncompte 2\u00a0articles.<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Aucun amendement n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De artikelen 1 en 2 worden artikel per artikel\naangenomen.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">Les articles 1 et 2 sont adopt\u00c3\u00a9s article par article.</p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">La discussion des articles est close. Le vote\nsur l'ensemble aura lieu ult\u00c3\u00a9rieurement.</span></p>"
        ],
        "proposals": [
          {
            "id": "56_015_d18_p0",
            "documents_reference": "482/1-3",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende instemming met het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk Belgi\u00c3\u00ab en de Regering van het Groothertogdom Luxemburg inzake de uitwisseling van informatie in geval van een incident of een ongeval dat stralingsgevolgen zou kunnen hebben, gedaan te Brussel op 29 maart 2023",
            "title_fr": "Projet de loi portant assentiment \u00c3 l'Accord entre le Gouvernement du Royaume de Belgique et le Gouvernement du Grand-Duch\u00c3\u00a9 de Luxembourg relatif aux \u00c3\u00a9changes d'informations en cas d'incident ou d'accident pouvant avoir des cons\u00c3\u00a9quences radiologiques, fait \u00c3 Bruxelles le 29 mars 2023"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_015_d19",
        "plenary_id": "56_015",
        "plenary_agenda_item_number": 19,
        "description_nl": "De regering heeft de urgentieverklaring gevraagd met toepassing van artikel 51 van het Reglement, bij de indiening van het wetsontwerp houdende diverse fiscale bepalingen, nr. 532/1. Ik geef het woord aan de regering om de vraag tot urgentieverklaring toe te lichten. Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te spreken. L'urgence est adopt\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9. De urgentie wordt aangenomen bij zitten en opstaan.",
        "description_nl_tags": [
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De regering heeft de urgentieverklaring\ngevraagd met toepassing van artikel\u00a051 van het Reglement, bij de indiening\nvan het wetsontwerp houdende diverse fiscale bepalingen, nr.\u00a0532/1.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\" style=\"mso-bidi-font-family:Arial\">Ik geef\nhet woord aan de regering om de vraag tot urgentieverklaring toe te lichten.<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te\nspreken.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\"><span style=\"mso-bidi-font-family:Arial\">L'urgence est adopt\u00c3\u00a9e\npar assis et lev\u00c3\u00a9.<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\" style=\"mso-bidi-font-family:Arial\">De urgentie\nwordt aangenomen bij zitten en opstaan.<o:p></o:p></span></p>"
        ],
        "description_fr": "Le gouvernement a demand\u00c3\u00a9 l'urgence conform\u00c3\u00a9ment \u00c3 l'article 51 du R\u00c3\u00a8glement lors du d\u00c3\u00a9p\u00c3\u00b4t du projet de loi portant des dispositions fiscales diverses, n\u00c2\u00b0 532/1. Je passe la parole au gouvernement pour d\u00c3\u00a9velopper la demande d'urgence. 19.01 \u00c2 Marie-Colline Leroy, secr\u00c3\u00a9taire d'\u00c3\u2030tat: Monsieur le pr\u00c3\u00a9sident, compte tenu du fait que de nombreuses dispositions du pr\u00c3\u00a9sent projet doivent \u00c3\u00aatre publi\u00c3\u00a9es au Moniteur belge avant la fin de l'ann\u00c3\u00a9e pour \u00c3\u00aatre valables, nous demandons l'urgence pour le pr\u00c3\u00a9sent projet. Le premier \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ment important est la d\u00c3\u00a9ductibilit\u00c3\u00a9 de la contribution UE-Ukraine. La Belgique est autoris\u00c3\u00a9e par l'Europe \u00c3 pr\u00c3\u00a9lever d'abord l'imp\u00c3\u00b4t des soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s nationales sur des b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices des avoirs russes gel\u00c3\u00a9s. Cela est \u00c3\u00a9galement inscrit dans le budget pour un montant initial de 1,7 milliard d'euros. Une correction technique est cependant n\u00c3\u00a9cessaire pour cr\u00c3\u00a9er une base imposable en Belgique. Deuxi\u00c3\u00a8mement, une modification du tarif commun des accises avec le Luxembourg est d\u00c3\u00a9j\u00c3 inscrite dans la l\u00c3\u00a9gislation luxembourgeoise et entrera en vigueur le 1er janvier 2025. Il est crucial que le tarif puisse \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00aatre modifi\u00c3\u00a9 en Belgique le 1er janvier 2025 car il s'agit d'un tarif commun et la compensation des recettes impos\u00c3\u00a9e par la convention dans le cadre de l'Union \u00c3\u00a9conomique belgo-luxembourgeoise (UEBL) est calcul\u00c3\u00a9e sur la base des tarifs communs entre les deux parties. Enfin, en ce qui concerne les directives DAC6 et DAC7, lors d'une r\u00c3\u00a9union avec la Commission europ\u00c3\u00a9enne le 14 juin 2024, celle-ci a clairement exprim\u00c3\u00a9 son intention d'engager une proc\u00c3\u00a9dure d'infraction contre la Belgique si des mesures urgentes n'\u00c3\u00a9taient pas prises pour assurer une meilleure transposition des directives susmentionn\u00c3\u00a9es. Ce projet de loi vise \u00c3 y rem\u00c3\u00a9dier. Le pr\u00c3\u00a9sident: Je vous propose de nous prononcer sur cette demande. L'urgence est adopt\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9. De urgentie wordt aangenomen bij zitten en opstaan.",
        "description_fr_tags": [
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Le gouvernement a demand\u00c3\u00a9 l'urgence\nconform\u00c3\u00a9ment \u00c3\u00a0 l'article\u00a051 du R\u00c3\u00a8glement lors du d\u00c3\u00a9p\u00c3\u00b4t du projet de loi\nportant des dispositions fiscales diverses, n\u00c2\u00b0\u00a0532/1.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Je passe la parole au gouvernement pour\nd\u00c3\u00a9velopper la demande d'urgence.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span class=\"oraspr\"><span lang=\"FR\" style='mso-bidi-font-family:\n\"Times New Roman\";border:solid windowtext 1.0pt;mso-border-alt:solid windowtext .5pt;\npadding:0cm;font-weight:normal;mso-bidi-font-weight:bold'>19.01</span></span><span class=\"oraspr\"><span lang=\"FR\" style='mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"'> <span style=\"mso-spacerun:yes\">\u00c2\u00a0</span>Marie-Colline Leroy</span></span><span lang=\"FR\">, secr\u00c3\u00a9taire d'\u00c3\u2030tat: Monsieur le pr\u00c3\u00a9sident, compte tenu du fait que de\nnombreuses dispositions du pr\u00c3\u00a9sent projet doivent \u00c3\u00aatre publi\u00c3\u00a9es au <i style=\"mso-bidi-font-style:normal\">Moniteur belge</i> avant la fin de l'ann\u00c3\u00a9e\npour \u00c3\u00aatre valables, nous demandons l'urgence pour le pr\u00c3\u00a9sent projet.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Le premier \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ment important est la\nd\u00c3\u00a9ductibilit\u00c3\u00a9 de la contribution UE-Ukraine. La Belgique est autoris\u00c3\u00a9e par\nl'Europe \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9lever d'abord l'imp\u00c3\u00b4t des soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s nationales sur des b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices\ndes avoirs russes gel\u00c3\u00a9s. Cela est \u00c3\u00a9galement inscrit dans le budget pour un\nmontant initial de 1,7\u00a0milliard d'euros. Une correction technique est\ncependant n\u00c3\u00a9cessaire pour cr\u00c3\u00a9er une base imposable en Belgique.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Deuxi\u00c3\u00a8mement, une modification du tarif commun\ndes accises avec le Luxembourg est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 inscrite dans la l\u00c3\u00a9gislation\nluxembourgeoise et entrera en vigueur le 1<sup>er</sup>\u00a0janvier\u00a02025.\nIl est crucial que le tarif puisse \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00aatre modifi\u00c3\u00a9 en Belgique le 1<sup>er</sup>\u00a0janvier\u00a02025\ncar il s'agit d'un tarif commun et la compensation des recettes impos\u00c3\u00a9e par la\nconvention dans le cadre de l'Union \u00c3\u00a9conomique belgo-luxembourgeoise (UEBL) est\ncalcul\u00c3\u00a9e sur la base des tarifs communs entre les deux parties.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Enfin, en ce qui concerne les directives DAC6\net DAC7, lors d'une r\u00c3\u00a9union avec la Commission europ\u00c3\u00a9enne le\n14\u00a0juin\u00a02024, celle-ci a clairement exprim\u00c3\u00a9 son intention d'engager\nune proc\u00c3\u00a9dure d'infraction contre la Belgique si des mesures urgentes n'\u00c3\u00a9taient\npas prises pour assurer une meilleure transposition des directives\nsusmentionn\u00c3\u00a9es. Ce projet de loi vise \u00c3\u00a0 y rem\u00c3\u00a9dier</span><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">.<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Le <b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\">pr\u00c3\u00a9sident</b>:</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Je vous propose de nous prononcer sur cette\ndemande.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\"><span style=\"mso-bidi-font-family:Arial\">L'urgence est adopt\u00c3\u00a9e\npar assis et lev\u00c3\u00a9.<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\" style=\"mso-bidi-font-family:Arial\">De urgentie\nwordt aangenomen bij zitten en opstaan.<o:p></o:p></span></p>"
        ],
        "proposals": [
          {
            "id": "56_015_d19_p0",
            "documents_reference": null,
            "title_nl": "Urgentieverzoek van de regering",
            "title_fr": "Demande d'urgence \u00c3\u00a9manant du gouvernement"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_015_d20",
        "plenary_id": "56_015",
        "plenary_agenda_item_number": 20,
        "description_nl": "In de laatst rondgedeelde agenda komt een lijst van voorstellen voor waarvan de inoverwegingneming is gevraagd. Indien er geen bezwaar is, beschouw ik de inoverwegingneming van deze voorstellen als aangenomen. Overeenkomstig het Reglement worden die voorstellen naar de bevoegde commissies verzonden. Geen bezwaar? (Nee) Aldus zal geschieden. Urgentieverzoeken Demandes d'urgence Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te spreken bij zitten en opstaan. Ik vraag de tegenproef. Collega's, ik stel voor om hierover te stemmen. Een beetje ambiance in de tent kan geen kwaad. Waarom zouden we nog naar een sportwedstrijd kijken wanneer we het Parlement hebben? De spanning is te snijden. 61 leden hebben voorgestemd, 63 leden hebben tegengestemd. Bijgevolg wordt de urgentie verworpen. 20.02 \u00c2 Ellen Samyn (VB): Mijnheer de voorzitter, beste collega's, ik wil de urgentie vragen voor het voorstel van resolutie nr. 537 van het Vlaams Belang met betrekking tot een volledige audit van de 19 Brusselse OCMW's en de POD Maatschappelijke Integratie. De reportage van Pano van 19 november over het OCMW van Anderlecht heeft heel wat stof doen opwaaien. De reportage legde pijnlijk bloot hoe financi\u00c3\u00able steun, leefloon werd toegekend aan personen die daarop geen recht hadden. Elke dag komen er nieuwe feiten naar boven. Meer en meer wordt bevestigd dat het toekennen van leeflonen, het toekennen van aanvullende steun, zoals energiesteun, niet gebeurde volgens correcte en objectieve criteria. Het was een instrument geworden van politiek cli\u00c3\u00abntelisme. Dat wij nog maar alleen de top van de ijsberg zien, werd vandaag nog maar eens bevestigd. Meer dan 5.000 personen kregen zonder duidelijke reden en grondig onderzoek steun. Een vrouw die in het buiteland woont, vier daklozen en zelfs een overleden vrouw, allen kregen ze in 2024 energiesteun van het OCMW van Anderlecht. Mijn fractie vraagt in deze resolutie onder andere om een audit uit te voeren over de werking van de 19 Brusselse OCMW's en in het bijzonder naar de goedkeuring van de uitkering van leeflonen. Wij vinden dat er eveneens een grondige doorlichting moet komen van de diensten van de POD Maatschappelijke Integratie, in het bijzonder naar de opvolging van de inspectieverslagen van de 19 Brusselse OCMW's. Voor Vlaams Belang is het bovendien niet meer dan logisch dat onterecht uitgekeerde leeflonen en energiesteun worden teruggevorderd. Collega's, gezien de actuele waarde van onze resolutie en gezien de consensus bij alle partijen dat dit dossier, waarin sprake is van misbruik van publiek geld, volledig moet worden uitgespit, reken ik op uw steun om ons voorstel met urgentie te willen behandelen. 20.03 \u00c2 Wouter Raskin (N-VA): Mijnheer de voorzitter, collega\u00c2\u2019s, u kan ons, onze fractie en mijzelf er niet van verdenken het dossier in kwestie onder de mat te willen vegen. Nochtans moet ik u vragen de urgentievraag van mevrouw Samyn niet te steunen om de hiernavolgende redenen. Mijnheer de voorzitter, ten eerste, wij zijn gisteren nog maar samengekomen in de commissie voor Sociale Zaken. Wij hebben er Kamerbreed een aantal concrete afspraken gemaakt. Wij hebben er samen afgesproken de tweede hoorzitting heel snel te laten plaatsvinden. Wij hebben onze agenda\u00c2\u2019s geblokkeerd tot 18 december 2024 om tal van nieuwe mensen te horen. In de commissie hebben wij dat allemaal goedgekeurd. Ten tweede, ik ben daarnet tijdens het vragenuurtje heel duidelijk geweest over het feit dat de voorkeurpiste voor ons de piste naar een parlementaire onderzoekscommissie is. Wegens de beslissing van de commissie gisteren en de vraag om die parlementaire onderzoekscommissie asap op te richten, zouden wij beter de vraag tot urgentie over een zinvol voorstel \u00c2\u2013 laat dat duidelijk zijn \u00c2\u2013 hier en nu niet steunen. De voorzitter: Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te spreken. De urgentie wordt verworpen bij zitten en opstaan. L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9. 20.04 \u00c2 Steven Coenegrachts (Open Vld): Mijnheer de voorzitter, wij vragen de hoogdringende behandeling van het voorstel van resolutie nr. 561 ter bevordering van de concurrentiekracht van de energie-intensieve bedrijven in ons land. U hebt deze week allemaal de noodkreten vanuit de industrie gehoord en gelezen. Vanaf 1 januari 2025 gaan de transmissienettarieven heel fors omhoog. Het vorige Parlement heeft daarvoor een wet goedgekeurd in mei en de regering zou dat via koninklijk besluit moeten uitvoeren, maar verkeert langer dan gepland in lopende zaken. Een resolutie als deze zou kunnen zorgen voor een politieke mandatering van de regering om dat koninklijk besluit versneld te nemen. Dat is de reden waarom ik de urgentie vraag voor dit voorstel van resolutie. De voorzitter: Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te spreken. De urgentie wordt verworpen bij zitten en opstaan. L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9. 20.05 \u00c2 Joris Vandenbroucke (Vooruit): Mijnheer de voorzitter, wij vragen de urgentie voor het wetsvoorstel nr. 563 van de heer Bertels tot wijziging van de wet betreffende de verplichte verzekering voor geneeskundige verzorging en uitkeringen, geco\u00c3\u00b6rdineerd op 14 juli 1994, voor wat betreft de verzekeringsinkomsten. Dat wetsvoorstel regelt de verlenging van de bestaande farmaheffingen voor het jaar 2025. Als dat wetsvoorstel niet wordt goedgekeurd voor 1 januari, dan dreigt de overheid 350 miljoen euro aan inkomsten mis te lopen, vandaar het urgentieverzoek. De voorzitter: Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te spreken. De urgentie wordt aangenomen bij zitten en opstaan.",
        "description_nl_tags": [
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">In de laatst rondgedeelde agenda komt een\nlijst van voorstellen voor waarvan de inoverwegingneming is gevraagd.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Indien er geen bezwaar is, beschouw ik de\ninoverwegingneming van deze voorstellen als aangenomen. Overeenkomstig het Reglement\nworden die voorstellen naar de bevoegde commissies verzonden.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Geen bezwaar? <i style=\"mso-bidi-font-style:\nnormal\">(Nee)</i></span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Aldus zal geschieden.</span></p>",
          "<p class=\"Titre4NL\"><a name=\"_Toc184313899\"><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">Urgentieverzoeken</span></a><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\"><o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"Titre4FR\"><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">Demandes d'urgence<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te\nspreken bij zitten en opstaan.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Ik vraag de tegenproef.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Collega's, ik stel voor om hierover te\nstemmen. Een beetje ambiance in de tent kan geen kwaad. Waarom zouden we nog\nnaar een sportwedstrijd kijken wanneer we het Parlement hebben? De spanning is\nte snijden.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><i style=\"mso-bidi-font-style:normal\"><span lang=\"NL-BE\">61\nleden hebben voorgestemd, 63 leden hebben tegengestemd.<o:p></o:p></span></i></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Bijgevolg wordt de urgentie verworpen.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\n\"Times New Roman\";border:solid windowtext 1.0pt;mso-border-alt:solid windowtext .5pt;\npadding:0cm;mso-ansi-language:NL;font-weight:normal;mso-bidi-font-weight:bold'>20.02</span></span><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\";\nmso-ansi-language:NL'> <span style=\"mso-spacerun:yes\">\u00c2\u00a0</span>Ellen Samyn </span></span><span lang=\"NL-BE\">(VB): Mijnheer de voorzitter, beste collega's, ik wil de urgentie\nvragen voor het voorstel van resolutie nr.\u00a0537 van het Vlaams Belang met\nbetrekking tot een volledige audit van de 19\u00a0Brusselse OCMW's en de POD\nMaatschappelijke Integratie.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De reportage van <i style=\"mso-bidi-font-style:\nnormal\">Pano </i>van 19\u00a0november over het OCMW van Anderlecht heeft heel\nwat stof doen opwaaien. De reportage legde pijnlijk bloot hoe financi\u00c3\u00able steun,\nleefloon werd toegekend aan personen die daarop geen recht hadden. Elke dag\nkomen er nieuwe feiten naar boven. Meer en meer wordt bevestigd dat het\ntoekennen van leeflonen, het toekennen van aanvullende steun, zoals\nenergiesteun, niet gebeurde volgens correcte en objectieve criteria. Het was\neen instrument geworden van politiek cli\u00c3\u00abntelisme.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Dat wij nog maar alleen de top van de ijsberg\nzien, werd vandaag nog maar eens bevestigd. Meer dan 5.000\u00a0personen kregen\nzonder duidelijke reden en grondig onderzoek steun. Een vrouw die in het\nbuiteland woont, vier daklozen en zelfs een overleden vrouw, allen kregen ze in\n2024 energiesteun van het OCMW van Anderlecht.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Mijn fractie vraagt in deze resolutie onder\nandere om een audit uit te voeren over de werking van de 19\u00a0Brusselse\nOCMW's en in het bijzonder naar de goedkeuring van de uitkering van leeflonen.\nWij vinden dat er eveneens een grondige doorlichting moet komen van de diensten\nvan de POD Maatschappelijke Integratie, in het bijzonder naar de opvolging van\nde inspectieverslagen van de 19\u00a0Brusselse OCMW's.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Voor Vlaams Belang is het bovendien niet\nmeer dan logisch dat onterecht uitgekeerde leeflonen en energiesteun worden\nteruggevorderd.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Collega's, gezien de actuele waarde van onze\nresolutie en gezien de consensus bij alle partijen dat dit dossier, waarin\nsprake is van misbruik van publiek geld, volledig moet worden uitgespit, reken\nik op uw steun om ons voorstel met urgentie te willen behandelen.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\n\"Times New Roman\";border:solid windowtext 1.0pt;mso-border-alt:solid windowtext .5pt;\npadding:0cm;mso-ansi-language:NL;font-weight:normal;mso-bidi-font-weight:bold'>20.03</span></span><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\";\nmso-ansi-language:NL'> <span style=\"mso-spacerun:yes\">\u00c2\u00a0</span>Wouter Raskin </span></span><span lang=\"NL-BE\">(N-VA): Mijnheer de voorzitter, collega\u00c2\u2019s, u kan ons, onze fractie\nen mijzelf er niet van verdenken het dossier in kwestie onder de mat te willen\nvegen. Nochtans moet ik u vragen de urgentievraag van mevrouw Samyn niet te\nsteunen om de hiernavolgende redenen.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Mijnheer de voorzitter, ten eerste, wij zijn\ngisteren nog maar samengekomen in de commissie voor Sociale Zaken. Wij hebben\ner Kamerbreed een aantal concrete afspraken gemaakt. Wij hebben er samen\nafgesproken de tweede hoorzitting heel snel te laten plaatsvinden. Wij hebben\nonze agenda\u00c2\u2019s geblokkeerd tot 18\u00a0december\u00a02024 om tal van nieuwe\nmensen te horen. In de commissie hebben wij dat allemaal goedgekeurd.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Ten tweede, ik ben daarnet tijdens het\nvragenuurtje heel duidelijk geweest over het feit dat de voorkeurpiste voor ons\nde piste naar een parlementaire onderzoekscommissie is. Wegens de beslissing\nvan de commissie gisteren en de vraag om die parlementaire onderzoekscommissie asap\nop te richten, zouden wij beter de vraag tot urgentie over een zinvol\nvoorstel\u00a0\u00c2\u2013 laat dat duidelijk zijn\u00a0\u00c2\u2013 hier en nu niet steunen.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De <b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\">voorzitter</b>:</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te\nspreken.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De urgentie wordt verworpen bij zitten en\nopstaan.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9.</p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\n\"Times New Roman\";border:solid windowtext 1.0pt;mso-border-alt:solid windowtext .5pt;\npadding:0cm;mso-ansi-language:NL;font-weight:normal;mso-bidi-font-weight:bold'>20.04</span></span><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\";\nmso-ansi-language:NL'> <span style=\"mso-spacerun:yes\">\u00c2\u00a0</span>Steven\nCoenegrachts </span></span><span lang=\"NL-BE\">(Open Vld): Mijnheer de voorzitter,\nwij vragen de hoogdringende behandeling van het voorstel van resolutie nr. 561\nter bevordering van de concurrentiekracht van de energie-intensieve bedrijven\nin ons land. U hebt deze week allemaal de noodkreten vanuit de industrie\ngehoord en gelezen. Vanaf 1\u00a0januari\u00a02025 gaan de\ntransmissienettarieven heel fors omhoog. Het vorige Parlement heeft daarvoor\neen wet goedgekeurd in mei en de regering zou dat via koninklijk besluit moeten\nuitvoeren, maar verkeert langer dan gepland in lopende zaken. Een resolutie als\ndeze zou kunnen zorgen voor een politieke mandatering van de regering om dat\nkoninklijk besluit versneld te nemen. Dat is de reden waarom ik de urgentie\nvraag voor dit voorstel van resolutie.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De <b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\">voorzitter</b>:</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Ik stel u voor om ons over deze vraag uit te\nspreken.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De urgentie wordt verworpen bij zitten en\nopstaan.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9.</p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\n\"Times New Roman\";border:solid windowtext 1.0pt;mso-border-alt:solid windowtext .5pt;\npadding:0cm;mso-ansi-language:NL;font-weight:normal;mso-bidi-font-weight:bold'>20.05</span></span><span class=\"oraspr\"><span lang=\"NL\" style='mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\";\nmso-ansi-language:NL'> <span style=\"mso-spacerun:yes\">\u00c2\u00a0</span>Joris\nVandenbroucke </span></span><span lang=\"NL-BE\">(Vooruit): Mijnheer de voorzitter,\nwij vragen de urgentie voor het wetsvoorstel nr.\u00a0563 van de heer Bertels\ntot wijziging van de wet betreffende de verplichte verzekering voor\ngeneeskundige verzorging en uitkeringen, geco\u00c3\u00b6rdineerd op\n14\u00a0juli\u00a01994, voor wat betreft de verzekeringsinkomsten. </span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">Dat wetsvoorstel regelt de verlenging van de\nbestaande farmaheffingen voor het jaar\u00a02025. Als dat wetsvoorstel niet\nwordt goedgekeurd voor 1\u00a0januari, dan dreigt de overheid 350\u00a0miljoen\neuro aan inkomsten mis te lopen, vandaar het urgentieverzoek. </span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><span lang=\"NL-BE\">De <b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\">voorzitter</b>:\nIk stel u voor om ons over deze vraag uit te spreken.</span></p>",
          "<p class=\"NormalNL\"><i style=\"mso-bidi-font-style:normal\"><span lang=\"NL-BE\">De\nurgentie wordt aangenomen bij zitten en opstaan.<o:p></o:p></span></i></p>"
        ],
        "description_fr": "Vous avez pris connaissance dans l'ordre du jour qui vous a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 distribu\u00c3\u00a9 de la liste des propositions dont la prise en consid\u00c3\u00a9ration est demand\u00c3\u00a9e. S'il n'y a pas d'observations \u00c3 ce sujet, je consid\u00c3\u00a8re la prise en consid\u00c3\u00a9ration de ces propositions comme acquise. Je renvoie les propositions aux commissions comp\u00c3\u00a9tentes conform\u00c3\u00a9ment au R\u00c3\u00a8glement. Pas d'observation? (Non) Il en sera ainsi. Urgentieverzoeken Demandes d'urgence 20.01 \u00c2 Patrick Pr\u00c3\u00a9vot (PS): Monsieur le pr\u00c3\u00a9sident, je demande l'urgence pour la proposition de r\u00c3\u00a9solution relative au trait\u00c3\u00a9 entre l'Union europ\u00c3\u00a9enne et le Mercosur, n\u00c2\u00b0 557/1. J'ai interrog\u00c3\u00a9 tout \u00c3 l'heure le ministre Clarinval qui \u00c3\u00a9tait un peu en mode Annie Cordy, \"Je voudrais bien, mais j'peux point\". Ce qu'on souhaite \u00c3\u00a9videmment, c'est pouvoir lui donner un petit coup de main ainsi qu'aux membres du gouvernement. J'ai dit que le MR \u00c3\u00a9tait en n\u00c3\u00a9gociation avec la N-VA. Malheureusement, on sait que Bart De Wever menait un peu la danse. On sait \u00c3\u00a9videmment que le port d'Anvers est tr\u00c3\u00a8s important et qu'il est tr\u00c3\u00a8s content avec ces accords de libre-\u00c3\u00a9change. D\u00c3\u00a8s lors que c'est sous les feux de l'actualit\u00c3\u00a9, puisque le sommet Mercosur a d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 aujourd'hui en Uruguay, nous demandons que notre texte qui vise \u00c3 rejeter cet accord Mercosur puisse avoir la faveur de l'urgence. C'est la raison pour laquelle je demande aux coll\u00c3\u00a8gues, qui soutiennent vraiment le monde agricole et d\u00c3\u00a9fendent notre mod\u00c3\u00a8le agricole familial, de soutenir l'urgence sur cette r\u00c3\u00a9solution. Le pr\u00c3\u00a9sident: Je vous propose de nous prononcer sur cette demande par assis et lev\u00c3\u00a9. 61 membres ont vot\u00c3\u00a9 pour, 63 membres ont vot\u00c3\u00a9 contre. En cons\u00c3\u00a9quence, l'urgence est rejet\u00c3\u00a9e. Je vous propose de nous prononcer sur cette demande. De urgentie wordt verworpen bij zitten en opstaan. L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9. Je vous propose de nous prononcer sur cette demande. De urgentie wordt verworpen bij zitten en opstaan. L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9. Je vous propose de nous prononcer sur cette demande. L'urgence est adopt\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9.",
        "description_fr_tags": [
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Vous avez pris connaissance dans l'ordre du\njour qui vous a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 distribu\u00c3\u00a9 de la liste des propositions dont la prise en\nconsid\u00c3\u00a9ration est demand\u00c3\u00a9e.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">S'il n'y a pas d'observations \u00c3\u00a0 ce sujet, je\nconsid\u00c3\u00a8re la prise en consid\u00c3\u00a9ration de ces propositions comme acquise. Je\nrenvoie les propositions aux commissions comp\u00c3\u00a9tentes conform\u00c3\u00a9ment au R\u00c3\u00a8glement.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Pas d'observation? <i style=\"mso-bidi-font-style:\nnormal\">(Non)</i></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Il en sera ainsi.</span></p>",
          "<p class=\"Titre4NL\"><a name=\"_Toc184313899\"><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">Urgentieverzoeken</span></a><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\"><o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"Titre4FR\"><span style=\"mso-ansi-language:FR-BE\">Demandes d'urgence<o:p></o:p></span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span class=\"oraspr\"><span lang=\"FR\" style='mso-bidi-font-family:\n\"Times New Roman\";border:solid windowtext 1.0pt;mso-border-alt:solid windowtext .5pt;\npadding:0cm;font-weight:normal;mso-bidi-font-weight:bold'>20.01</span></span><span class=\"oraspr\"><span lang=\"FR\" style='mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"'> <span style=\"mso-spacerun:yes\">\u00c2\u00a0</span>Patrick Pr\u00c3\u00a9vot </span></span><span lang=\"FR\">(PS):\nMonsieur le pr\u00c3\u00a9sident, je demande l'urgence pour la proposition de r\u00c3\u00a9solution\nrelative au trait\u00c3\u00a9 entre l'Union europ\u00c3\u00a9enne et le Mercosur, n\u00c2\u00b0\u00a0557/1. J'ai\ninterrog\u00c3\u00a9 tout \u00c3\u00a0 l'heure le ministre\u00a0Clarinval qui \u00c3\u00a9tait un peu en mode\nAnnie\u00a0Cordy, <i style=\"mso-bidi-font-style:normal\">\"Je voudrais bien,\nmais j'peux point\". </i>Ce qu'on souhaite \u00c3\u00a9videmment, c'est pouvoir lui\ndonner un petit coup de main ainsi qu'aux membres du gouvernement. J'ai dit que\nle MR \u00c3\u00a9tait en n\u00c3\u00a9gociation avec la N-VA. Malheureusement, on sait que\nBart\u00a0De\u00a0Wever menait un peu la danse. On sait \u00c3\u00a9videmment que le port\nd'Anvers est tr\u00c3\u00a8s important et qu'il est tr\u00c3\u00a8s content avec ces accords de\nlibre-\u00c3\u00a9change.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">D\u00c3\u00a8s lors que c'est sous les feux de\nl'actualit\u00c3\u00a9, puisque le sommet Mercosur a d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 aujourd'hui en Uruguay, nous\ndemandons que notre texte qui vise \u00c3\u00a0 rejeter cet accord Mercosur puisse avoir\nla faveur de l'urgence. C'est la raison pour laquelle je demande aux coll\u00c3\u00a8gues,\nqui soutiennent vraiment le monde agricole et d\u00c3\u00a9fendent notre mod\u00c3\u00a8le agricole\nfamilial, de soutenir l'urgence sur cette r\u00c3\u00a9solution.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\"><span lang=\"FR\">Le\npr\u00c3\u00a9sident:<o:p></o:p></span></b></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Je vous propose de nous prononcer sur cette\ndemande par assis et lev\u00c3\u00a9.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><i style=\"mso-bidi-font-style:normal\"><span lang=\"FR\">61\nmembres ont vot\u00c3\u00a9 pour, 63 membres ont vot\u00c3\u00a9 contre.<o:p></o:p></span></i></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">En cons\u00c3\u00a9quence, l'urgence est rejet\u00c3\u00a9e.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Je vous propose de nous prononcer sur cette\ndemande.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De urgentie wordt verworpen bij zitten en\nopstaan.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9.</p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Je vous propose de nous prononcer sur cette\ndemande.</span></p>",
          "<p class=\"italNL\"><span lang=\"NL\">De urgentie wordt verworpen bij zitten en\nopstaan.</span></p>",
          "<p class=\"italFR\">L'urgence est rejet\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9.</p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><span lang=\"FR\">Je vous propose de nous prononcer sur cette\ndemande.</span></p>",
          "<p class=\"NormalFR\"><i style=\"mso-bidi-font-style:normal\"><span lang=\"FR\">L'urgence\nest adopt\u00c3\u00a9e par assis et lev\u00c3\u00a9.<o:p></o:p></span></i></p>"
        ],
        "proposals": [
          {
            "id": "56_015_d20_p0",
            "documents_reference": null,
            "title_nl": "Inoverwegingnemingen",
            "title_fr": "Prises en consid\u00c3\u00a9ration"
          }
        ]
      }
    ],
    "motion_groups": [
      {
        "id": "56_015_mg_21",
        "plenary_agenda_item_number": 21,
        "title_nl": "Wetsontwerp houdende instemming met de Overeenkomst in het kader van het Verdrag van de Verenigde Naties inzake het recht van de zee, inzake het behoud en het duurzame gebruik van de mariene biologische diversiteit van gebieden voorbij de grenzen van de nationale rechtsmacht, gedaan te New York op 19 juni 2023",
        "title_fr": "Projet de loi portant assentiment \u00c3 l'Accord se rapportant \u00c3 la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer et portant sur la conservation et l'utilisation durable de la diversit\u00c3\u00a9 biologique marine des zones ne relevant pas de la juridiction nationale, fait \u00c3 New York le 19 juin 2023",
        "documents_reference": "481/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_015_mg_21_m0",
            "sequence_number": "21",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende instemming met de Overeenkomst in het kader van het Verdrag van de Verenigde Naties inzake het recht van de zee, inzake het behoud en het duurzame gebruik van de mariene biologische diversiteit van gebieden voorbij de grenzen van de nationale rechtsmacht, gedaan te New York op 19 juni 2023",
            "title_fr": "Projet de loi portant assentiment \u00c3 l'Accord se rapportant \u00c3 la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer et portant sur la conservation et l'utilisation durable de la diversit\u00c3\u00a9 biologique marine des zones ne relevant pas de la juridiction nationale, fait \u00c3 New York le 19 juin 2023",
            "documents_reference": "481/3",
            "voting_id": "56_015_v2",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 2) Ja 104 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 24 Abstentions Totaal 128 Total (Stemming/vote 2) Ja 104 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 24 Abstentions Totaal 128 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_015_mg_22",
        "plenary_agenda_item_number": 22,
        "title_nl": "Wetsontwerp houdende instemming met het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk Belgi\u00c3\u00ab en de Regering van het Groothertogdom Luxemburg inzake de uitwisseling van informatie in geval van een incident of een ongeval dat stralingsgevolgen zou kunnen hebben, gedaan te Brussel op 29 maart 2023",
        "title_fr": "Projet de loi portant assentiment \u00c3 l'Accord entre le Gouvernement du Royaume de Belgique et le Gouvernement du Grand-Duch\u00c3\u00a9 de Luxembourg relatif aux \u00c3\u00a9changes d'informations en cas d'incident ou d'accident pouvant avoir des cons\u00c3\u00a9quences radiologiques, fait \u00c3 Bruxelles le 29 mars 2023",
        "documents_reference": "482/1",
        "motions": [
          {
            "id": "56_015_mg_22_m0",
            "sequence_number": "22",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende instemming met het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk Belgi\u00c3\u00ab en de Regering van het Groothertogdom Luxemburg inzake de uitwisseling van informatie in geval van een incident of een ongeval dat stralingsgevolgen zou kunnen hebben, gedaan te Brussel op 29 maart 2023",
            "title_fr": "Projet de loi portant assentiment \u00c3 l'Accord entre le Gouvernement du Royaume de Belgique et le Gouvernement du Grand-Duch\u00c3\u00a9 de Luxembourg relatif aux \u00c3\u00a9changes d'informations en cas d'incident ou d'accident pouvant avoir des cons\u00c3\u00a9quences radiologiques, fait \u00c3 Bruxelles le 29 mars 2023",
            "documents_reference": "482/1",
            "voting_id": "56_015_v3",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 3) Ja 130 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 130 Total (Stemming/vote 3) Ja 130 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 130 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_015_mg_23",
        "plenary_agenda_item_number": 23,
        "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 23 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
        "title_fr": "",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_015_mg_23_m0",
            "sequence_number": "23",
            "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 23 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
            "title_fr": "",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Zijn er dienaangaande opmerkingen? (Nee) Y a-t-il une observation \u00c3 ce sujet? (Non) Bijgevolg is de agenda aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'ordre du jour est adopt\u00c3\u00a9. De vergadering wordt gesloten. Volgende vergadering donderdag 12 december 2024 om 14.15 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e. Prochaine s\u00c3\u00a9ance le jeudi 12 d\u00c3\u00a9cembre 2024 \u00c3 14 h 15. De vergadering wordt gesloten om 16.42 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e \u00c3 16 h 42. De bijlage is opgenomen in een aparte brochure met nummer CRIV 56 PLEN 015 bijlage. L'annexe est reprise dans une brochure s\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9e, portant le num\u00c3\u00a9ro CRIV 56 PLEN 015 annexe."
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "56_011",
    "number": 11,
    "date": "2024-11-07",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip011.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip011x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": [
      {
        "id": "56_011_mg_21",
        "plenary_agenda_item_number": 21,
        "title_nl": "Wetsontwerp tot goedkeuring van de algemene rekening van het algemeen bestuur en van de algemene rekeningen van de administratieve openbare instellingen met ministerieel beheer en van de administratieve diensten met boekhoudkundige autonomie van het jaar 2023",
        "title_fr": "Projet de loi visant \u00c3 approuver le compte g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de l'Administration g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale et des comptes g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9raux des organismes administratifs publics \u00c3 gestion minist\u00c3\u00a9rielle et des services administratifs \u00c3 comptabilit\u00c3\u00a9 autonome pour l'ann\u00c3\u00a9e 2023",
        "documents_reference": "216/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_011_mg_21_m0",
            "sequence_number": "21",
            "title_nl": "Wetsontwerp tot goedkeuring van de algemene rekening van het algemeen bestuur en van de algemene rekeningen van de administratieve openbare instellingen met ministerieel beheer en van de administratieve diensten met boekhoudkundige autonomie van het jaar 2023",
            "title_fr": "Projet de loi visant \u00c3 approuver le compte g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de l'Administration g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale et des comptes g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9raux des organismes administratifs publics \u00c3 gestion minist\u00c3\u00a9rielle et des services administratifs \u00c3 comptabilit\u00c3\u00a9 autonome pour l'ann\u00c3\u00a9e 2023",
            "documents_reference": "216/3",
            "voting_id": "56_011_v1",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 1) Ja 80 Oui Nee 32 Non Onthoudingen 23 Abstentions Totaal 135 Total (Stemming/vote 1) Ja 80 Oui Nee 32 Non Onthoudingen 23 Abstentions Totaal 135 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. (216/4) En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. (216/4) Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_011_mg_22",
        "plenary_agenda_item_number": 22,
        "title_nl": "Wetsvoorstel tot wijziging van de wet van 9 oktober 2023 tot wijziging van de geco\u00c3\u00b6rdineerde wet van 10 mei 2015 betreffende de uitoefening van de gezondheidszorg\u00c2\u00adberoepen met het oog op het verlengen van de bevoegdheid van apothekers om het griepvaccin toe te dienen (nieuw opschrift)",
        "title_fr": "Proposition de loi modifiant la loi du 9 octobre 2023 modifiant la loi relative \u00c3 l'exercice des professions des soins de sant\u00c3\u00a9, coordonn\u00c3\u00a9e le 10 mai 2015, en vue de prolonger l'habilitation accord\u00c3\u00a9e aux pharmaciens d'administrer le vaccin contre la grippe (nouvel intitul\u00c3\u00a9)",
        "documents_reference": "168/5",
        "motions": [
          {
            "id": "56_011_mg_22_m0",
            "sequence_number": "22",
            "title_nl": "Wetsvoorstel tot wijziging van de wet van 9 oktober 2023 tot wijziging van de geco\u00c3\u00b6rdineerde wet van 10 mei 2015 betreffende de uitoefening van de gezondheidszorg\u00c2\u00adberoepen met het oog op het verlengen van de bevoegdheid van apothekers om het griepvaccin toe te dienen (nieuw opschrift)",
            "title_fr": "Proposition de loi modifiant la loi du 9 octobre 2023 modifiant la loi relative \u00c3 l'exercice des professions des soins de sant\u00c3\u00a9, coordonn\u00c3\u00a9e le 10 mai 2015, en vue de prolonger l'habilitation accord\u00c3\u00a9e aux pharmaciens d'administrer le vaccin contre la grippe (nouvel intitul\u00c3\u00a9)",
            "documents_reference": "168/5",
            "voting_id": "56_011_v2",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 2) Ja 135 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 135 Total (Stemming/vote 2) Ja 135 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 135 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsvoorstel aan. Het zal als wetsontwerp aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. (168/6) En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi. Elle sera soumise en tant que projet de loi \u00c3 la sanction royale. (168/6)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_011_mg_23",
        "plenary_agenda_item_number": 23,
        "title_nl": "Wetsontwerp tot goedkeuring van de zestiende algemene herziening van de quota van de leden van het Internationaal Monetair Fonds, naar aanleiding van de Resolutie 79-1 van 15 december 2023 van de Raad van Gouverneurs van het Internationaal Monetair Fonds",
        "title_fr": "Projet de loi portant approbation de la seizi\u00c3\u00a8me r\u00c3\u00a9vision g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale des quotes-parts des membres du Fonds mon\u00c3\u00a9taire international, suivant la R\u00c3\u00a9solution 79-1 du 15 d\u00c3\u00a9cembre 2023 du Conseil des Gouverneurs du Fonds mon\u00c3\u00a9taire international",
        "documents_reference": "266/1",
        "motions": [
          {
            "id": "56_011_mg_23_m0",
            "sequence_number": "23",
            "title_nl": "Wetsontwerp tot goedkeuring van de zestiende algemene herziening van de quota van de leden van het Internationaal Monetair Fonds, naar aanleiding van de Resolutie 79-1 van 15 december 2023 van de Raad van Gouverneurs van het Internationaal Monetair Fonds",
            "title_fr": "Projet de loi portant approbation de la seizi\u00c3\u00a8me r\u00c3\u00a9vision g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale des quotes-parts des membres du Fonds mon\u00c3\u00a9taire international, suivant la R\u00c3\u00a9solution 79-1 du 15 d\u00c3\u00a9cembre 2023 du Conseil des Gouverneurs du Fonds mon\u00c3\u00a9taire international",
            "documents_reference": "266/1",
            "voting_id": "56_011_v3",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 3) Ja 103 Oui Nee 14 Non Onthoudingen 18 Abstentions Totaal 135 Total (Stemming/vote 3) Ja 103 Oui Nee 14 Non Onthoudingen 18 Abstentions Totaal 135 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. (266/4) En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. (266/4) Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_011_mg_24",
        "plenary_agenda_item_number": 24,
        "title_nl": "Voorstel tot verwerping door de commissie voor Binnenlandse Zaken, Veiligheid, Migratie en Bestuurszaken van het wetsvoorstel tot wijziging van de wetten van 18 juli 1966 op het gebruik van de talen in bestuurszaken wat betreft het toezicht op de uitvoering van deze wetten",
        "title_fr": "Proposition de rejet faite par la commission de l'Int\u00c3\u00a9rieur, de la S\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, de la Migration et des Mati\u00c3\u00a8res administratives de la proposition de loi modifiant les lois du 18 juillet 1966 sur l'emploi des langues en mati\u00c3\u00a8re administrative en ce qui concerne la surveillance de l'ex\u00c3\u00a9cution de ces lois",
        "documents_reference": "55/1-2",
        "motions": [
          {
            "id": "56_011_mg_24_m0",
            "sequence_number": "24",
            "title_nl": "Voorstel tot verwerping door de commissie voor Binnenlandse Zaken, Veiligheid, Migratie en Bestuurszaken van het wetsvoorstel tot wijziging van de wetten van 18 juli 1966 op het gebruik van de talen in bestuurszaken wat betreft het toezicht op de uitvoering van deze wetten",
            "title_fr": "Proposition de rejet faite par la commission de l'Int\u00c3\u00a9rieur, de la S\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, de la Migration et des Mati\u00c3\u00a8res administratives de la proposition de loi modifiant les lois du 18 juillet 1966 sur l'emploi des langues en mati\u00c3\u00a8re administrative en ce qui concerne la surveillance de l'ex\u00c3\u00a9cution de ces lois",
            "documents_reference": "55/1-2",
            "voting_id": "56_011_v4",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 4) Ja 93 Oui Nee 41 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 134 Total (Stemming/vote 4) Ja 93 Oui Nee 41 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 134 Total Bijgevolg neemt de Kamer het voorstel tot verwerping aan. Het wetsvoorstel nr. 55/1 is dus verworpen. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de rejet. La proposition de loi n\u00c2\u00b0 55/1 est donc rejet\u00c3\u00a9e. Collega's, vooraleer we het halfrond verlaten, wil ik opmerken dat het vandaag het eerste optreden was van mevrouw de griffier. (Applaus) Uit het applaus mag ik opmaken dat zij dat tot ieders tevredenheid heeft gedaan."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_011_mg_25",
        "plenary_agenda_item_number": 25,
        "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 25 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
        "title_fr": "",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_011_mg_25_m0",
            "sequence_number": "25",
            "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 25 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
            "title_fr": "",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Zijn er dienaangaande opmerkingen? (Nee) Y a-t-il une observation \u00c3 ce sujet? (Non) Bijgevolg is de agenda aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'ordre du jour est adopt\u00c3\u00a9. De vergadering wordt gesloten. Volgende vergadering donderdag 14 november 2024 om 14.15 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e. Prochaine s\u00c3\u00a9ance le jeudi 14 novembre 2024 \u00c3 14 h 15. De vergadering wordt gesloten om 18.14 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e \u00c3 18 h 14. De bijlage is opgenomen in een aparte brochure met nummer CRIV 56 PLEN 011 bijlage. L'annexe est reprise dans une brochure s\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9e, portant le num\u00c3\u00a9ro CRIV 56 PLEN 011 annexe."
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "56_008",
    "number": 8,
    "date": "2024-10-08",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip008.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip008x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_013",
    "number": 13,
    "date": "2024-11-21",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip013.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip013x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_014",
    "number": 14,
    "date": "2024-11-28",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip014.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip014x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": [
      {
        "id": "56_014_mg_27",
        "plenary_agenda_item_number": 27,
        "title_nl": "Wetsontwerp houdende de eerste aanpassing van de Middelenbegroting voor het begrotingsjaar 2024",
        "title_fr": "Projet de loi contenant le premier ajustement du budget des Voies et Moyens pour l'ann\u00c3\u00a9e budg\u00c3\u00a9taire 2024",
        "documents_reference": "449/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_27_m0",
            "sequence_number": "27",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende de eerste aanpassing van de Middelenbegroting voor het begrotingsjaar 2024",
            "title_fr": "Projet de loi contenant le premier ajustement du budget des Voies et Moyens pour l'ann\u00c3\u00a9e budg\u00c3\u00a9taire 2024",
            "documents_reference": "449/3",
            "voting_id": "56_014_v1",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 1) Ja 75 Oui Nee 29 Non Onthoudingen 23 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 1) Ja 75 Oui Nee 29 Non Onthoudingen 23 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_28",
        "plenary_agenda_item_number": 28,
        "title_nl": "Wetsontwerp houdende de tweede aanpassing van de Algemene Uitgavenbegroting voor het begrotingsjaar 2024",
        "title_fr": "Projet de loi contenant le deuxi\u00c3\u00a8me ajustement du Budget g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral des d\u00c3\u00a9penses pour l'ann\u00c3\u00a9e budg\u00c3\u00a9taire 2024",
        "documents_reference": "450/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_28_m0",
            "sequence_number": "28",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende de tweede aanpassing van de Algemene Uitgavenbegroting voor het begrotingsjaar 2024",
            "title_fr": "Projet de loi contenant le deuxi\u00c3\u00a8me ajustement du Budget g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral des d\u00c3\u00a9penses pour l'ann\u00c3\u00a9e budg\u00c3\u00a9taire 2024",
            "documents_reference": "450/3",
            "voting_id": "56_014_v2",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 2) Ja 75 Oui Nee 29 Non Onthoudingen 23 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 2) Ja 75 Oui Nee 29 Non Onthoudingen 23 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan en de bijgevoegde tabellen aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi et les tableaux annex\u00c3\u00a9s. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_29",
        "plenary_agenda_item_number": 29,
        "title_nl": "Wetsvoorstel tot verlenging van de overgangsregeling voor de toepassing van het verlaagd btw-tarief van 6 % bij afbraak en heropbouw van een woning",
        "title_fr": "Proposition de loi prorogeant le r\u00c3\u00a9gime transitoire pour l'application du taux r\u00c3\u00a9duit de TVA de 6 % \u00c3 la d\u00c3\u00a9molition et \u00c3 la reconstruction de b\u00c3\u00a2timents",
        "documents_reference": "291/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_29_m0",
            "sequence_number": "29",
            "title_nl": "Wetsvoorstel tot verlenging van de overgangsregeling voor de toepassing van het verlaagd btw-tarief van 6 % bij afbraak en heropbouw van een woning",
            "title_fr": "Proposition de loi prorogeant le r\u00c3\u00a9gime transitoire pour l'application du taux r\u00c3\u00a9duit de TVA de 6 % \u00c3 la d\u00c3\u00a9molition et \u00c3 la reconstruction de b\u00c3\u00a2timents",
            "documents_reference": "291/3",
            "voting_id": "56_014_v3",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 3) Ja 127 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 3) Ja 127 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsvoorstel aan. Het zal als wetsontwerp aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi. Elle sera soumise en tant que projet de loi \u00c3 la sanction royale."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_30",
        "plenary_agenda_item_number": 30,
        "title_nl": "Aangehouden amendementen en artikelen van het wetsvoorstel houdende diverse wijzigingsbepalingen met het oog op een tijdelijk uitstel van de verplichting tot registratie binnen de \"Federal Learning Account\" (nieuw opschrift)",
        "title_fr": "Amendements et articles r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9s de la proposition de loi portant diverses dispositions modificatives en vue d'un report temporaire de l'obligation d'enregistrement dans le \"Federal Learning Account\" (nouvel intitul\u00c3\u00a9)",
        "documents_reference": "297/1-10",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_30_m0",
            "sequence_number": "30",
            "title_nl": "Stemming over amendement nr.\u00a013 van\nKurt Moons cs op het opschrift.",
            "title_fr": "Vote sur l'amendement n\u00c2\u00b0\u00a013 de Kurt Moons\ncs \u00c3\u00a0 l'intitul\u00c3\u00a9.",
            "documents_reference": "297/10",
            "voting_id": "56_014_v4",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 4) Ja 18 Oui Nee 103 Non Onthoudingen 5 Abstentions Totaal 126 Total (Stemming/vote 4) Ja 18 Oui Nee 103 Non Onthoudingen 5 Abstentions Totaal 126 Total Bijgevolg is het amendement verworpen en is het opschrift aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'amendement est rejet\u00c3\u00a9 et l'intitul\u00c3\u00a9 est adopt\u00c3\u00a9."
          },
          {
            "id": "56_014_mg_30_m1",
            "sequence_number": "30",
            "title_nl": "Stemming over amendement nr.\u00a014 van\nKurt Moons cs op artikel 2.",
            "title_fr": "Vote sur l'amendement n\u00c2\u00b0\u00a014 de Kurt Moons\ncs \u00c3\u00a0 l'article 2.",
            "documents_reference": "297/10",
            "voting_id": "56_014_v4",
            "cancelled": false,
            "description": "Mag de uitslag van de vorige stemming ook gelden voor deze stemming? (Ja) Peut-on consid\u00c3\u00a9rer que le r\u00c3\u00a9sultat du vote pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent est valable pour celui-ci? (Oui) (Stemming/vote 4) Bijgevolg is het amendement verworpen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'amendement est rejet\u00c3\u00a9."
          },
          {
            "id": "56_014_mg_30_m2",
            "sequence_number": "30",
            "title_nl": "Stemming over amendement nr.\u00a016 van\nVincent Van Quickenborne op artikel\u00a02.",
            "title_fr": "Vote sur l'amendement n\u00c2\u00b0\u00a016 de Vincent Van\nQuickenborne \u00c3\u00a0 l'article\u00a02.",
            "documents_reference": "297/10",
            "voting_id": "56_014_v5",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 5) Ja 24 Oui Nee 103 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 5) Ja 24 Oui Nee 103 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg is het amendement verworpen en is artikel 2 aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'amendement est rejet\u00c3\u00a9 et l'article 2 est adopt\u00c3\u00a9."
          },
          {
            "id": "56_014_mg_30_m3",
            "sequence_number": "30",
            "title_nl": "Stemming over amendement nr.\u00a015 van\nKurt Moons cs op artikel\u00a03.",
            "title_fr": "Vote sur l'amendement n\u00c2\u00b0\u00a015 de Kurt Moons\ncs \u00c3\u00a0 l'article\u00a03.",
            "documents_reference": "297/10",
            "voting_id": "56_014_v6",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 6) Ja 18 Oui Nee 102 Non Onthoudingen 6 Abstentions Totaal 126 Total (Stemming/vote 6) Ja 18 Oui Nee 102 Non Onthoudingen 6 Abstentions Totaal 126 Total Bijgevolg is het amendement verworpen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'amendement est rejet\u00c3\u00a9."
          },
          {
            "id": "56_014_mg_30_m4",
            "sequence_number": "30",
            "title_nl": "Stemming over amendement nr.\u00a017 van\nVincent Van Quickenborne op artikel\u00a03.",
            "title_fr": "Vote sur l'amendement n\u00c2\u00b0\u00a017 de Vincent Van\nQuickenborne \u00c3\u00a0 l'article\u00a03.",
            "documents_reference": "297/10",
            "voting_id": "56_014_v7",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 7) Ja 24 Oui Nee 103 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 7) Ja 24 Oui Nee 103 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg is het amendement verworpen en is artikel 3 aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'amendement est rejet\u00c3\u00a9 et l'article 3 est adopt\u00c3\u00a9."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_31",
        "plenary_agenda_item_number": 31,
        "title_nl": "Geheel van het wetsvoorstel houdende diverse wijzigingsbepalingen met het oog op een tijdelijk uitstel van de verplichting tot registratie binnen de \"Federal Learning Account\" (nieuw opschrift)",
        "title_fr": "Ensemble de la proposition de loi portant diverses dispositions modificatives en vue d'un report temporaire de l'obligation d'enregistrement dans le \"Federal Learning Account\" (nouvel intitul\u00c3\u00a9)",
        "documents_reference": "297/5",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_31_m0",
            "sequence_number": "31",
            "title_nl": "Geheel van het wetsvoorstel houdende diverse wijzigingsbepalingen met het oog op een tijdelijk uitstel van de verplichting tot registratie binnen de \"Federal Learning Account\" (nieuw opschrift)",
            "title_fr": "Ensemble de la proposition de loi portant diverses dispositions modificatives en vue d'un report temporaire de l'obligation d'enregistrement dans le \"Federal Learning Account\" (nouvel intitul\u00c3\u00a9)",
            "documents_reference": "297/5",
            "voting_id": "56_014_v8",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 8) Ja 75 Oui Nee 27 Non Onthoudingen 25 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 8) Ja 75 Oui Nee 27 Non Onthoudingen 25 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsvoorstel aan. Het zal als wetsontwerp aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi. Elle sera soumise en tant que projet de loi \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_32",
        "plenary_agenda_item_number": 32,
        "title_nl": "Wetsontwerp betreffende de openbaarmaking van duurzaamheidsinformatie door bepaalde vennootschappen en groepen en de assurance van duurzaamheidsinformatie en houdende diverse bepalingen (nieuw opschrift)\u00c2",
        "title_fr": "Projet de loi relatif \u00c3 la publication, par certaines soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s et groupes, d'informations en mati\u00c3\u00a8re de durabilit\u00c3\u00a9 et \u00c3 l'assurance de l'information en mati\u00c3\u00a8re de durabilit\u00c3\u00a9 et portant dispositions diverses (nouvel intitul\u00c3\u00a9)\u00c2",
        "documents_reference": "416/8",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_32_m0",
            "sequence_number": "32",
            "title_nl": "Wetsontwerp betreffende de openbaarmaking van duurzaamheidsinformatie door bepaalde vennootschappen en groepen en de assurance van duurzaamheidsinformatie en houdende diverse bepalingen (nieuw opschrift)\u00c2",
            "title_fr": "Projet de loi relatif \u00c3 la publication, par certaines soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s et groupes, d'informations en mati\u00c3\u00a8re de durabilit\u00c3\u00a9 et \u00c3 l'assurance de l'information en mati\u00c3\u00a8re de durabilit\u00c3\u00a9 et portant dispositions diverses (nouvel intitul\u00c3\u00a9)\u00c2",
            "documents_reference": "416/8",
            "voting_id": "56_014_v9",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 9) Ja 80 Oui Nee 18 Non Onthoudingen 29 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote 9) Ja 80 Oui Nee 18 Non Onthoudingen 29 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non) Ik heb daarnet collega Beels al laten uitwuiven, maar ook collega Mireille Colson is voor de laatste keer onder ons. Volgende week wordt zij vervangen. Ook haar dank ik graag voor haar inzet. (Applaus) (Applaudissements) Ik wens beiden heel veel succes in hun verdere loopbaan. Zij zullen zeker niet opgaan in het niets."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_33",
        "plenary_agenda_item_number": 33,
        "title_nl": "Wetsvoorstel tot verlenging van bepaalde maatregelen voorzien in de wet van 20 november 2022 houdende maatregelen aangaande de personeelsschaarste in de zorgsector",
        "title_fr": "Proposition de loi prolongeant certaines mesures pr\u00c3\u00a9vues par la loi du 20 novembre 2022 concernant la p\u00c3\u00a9nurie de personnel dans le secteur des soins",
        "documents_reference": "433/1",
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_33_m0",
            "sequence_number": "33",
            "title_nl": "Wetsvoorstel tot verlenging van bepaalde maatregelen voorzien in de wet van 20 november 2022 houdende maatregelen aangaande de personeelsschaarste in de zorgsector",
            "title_fr": "Proposition de loi prolongeant certaines mesures pr\u00c3\u00a9vues par la loi du 20 novembre 2022 concernant la p\u00c3\u00a9nurie de personnel dans le secteur des soins",
            "documents_reference": "433/1",
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote\u00c2 10) Ja 107 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 20 Abstentions Totaal 127 Total (Stemming/vote\u00c2 10) Ja 107 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 20 Abstentions Totaal 127 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsvoorstel aan. Het zal als wetsontwerp aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. Bijgevolg neemt de Kamer het wetsvoorstel aan. Het zal als wetsontwerp aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi. Elle sera soumise en tant que projet de loi \u00c3 la sanction royale. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi. Elle sera soumise en tant que projet de loi \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_014_mg_34",
        "plenary_agenda_item_number": 34,
        "title_nl": "",
        "title_fr": "Goedkeuring van de agenda 34 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_014_mg_34_m0",
            "sequence_number": "34",
            "title_nl": "",
            "title_fr": "Goedkeuring van de agenda 34 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Zijn er dienaangaande opmerkingen? (Nee) Y a-t-il une observation \u00c3 ce sujet? (Non) Bijgevolg is de agenda aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'ordre du jour est adopt\u00c3\u00a9. De vergadering wordt gesloten. Volgende vergadering donderdag 5 december 2024 om 14.15 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e. Prochaine s\u00c3\u00a9ance le jeudi 5 d\u00c3\u00a9cembre 2024 \u00c3 14 h 15. De vergadering wordt gesloten om 19.56 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e \u00c3 19 h 56. De bijlage is opgenomen in een aparte brochure met nummer CRIV 56 PLEN 014 bijlage. L'annexe est reprise dans une brochure s\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9e, portant le num\u00c3\u00a9ro CRIV 56 PLEN 014 annexe."
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "56_016",
    "number": 16,
    "date": "2024-12-12",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip016.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip016x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": [
      {
        "id": "56_016_mg_26",
        "plenary_agenda_item_number": 26,
        "title_nl": "Wetsontwerp houdende bekrachtiging van koninklijke besluiten betreffende de verplichte bijdragen aan het Begrotingsfonds voor de gezondheid en de kwaliteit van de dieren en de dierlijke producten en de retributies en bijdragen aan het Begrotingsfonds voor de grondstoffen en de producten",
        "title_fr": "Projet de loi portant confirmation d'arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s royaux relatifs aux cotisations obligatoires au Fonds budg\u00c3\u00a9taire pour la sant\u00c3\u00a9 et la qualit\u00c3\u00a9 des animaux et des produits animaux et aux r\u00c3\u00a9tributions et cotisations au Fonds budg\u00c3\u00a9taire des mati\u00c3\u00a8res premi\u00c3\u00a8res et des produits",
        "documents_reference": "484/1",
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_26_m0",
            "sequence_number": "26",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende bekrachtiging van koninklijke besluiten betreffende de verplichte bijdragen aan het Begrotingsfonds voor de gezondheid en de kwaliteit van de dieren en de dierlijke producten en de retributies en bijdragen aan het Begrotingsfonds voor de grondstoffen en de producten",
            "title_fr": "Projet de loi portant confirmation d'arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s royaux relatifs aux cotisations obligatoires au Fonds budg\u00c3\u00a9taire pour la sant\u00c3\u00a9 et la qualit\u00c3\u00a9 des animaux et des produits animaux et aux r\u00c3\u00a9tributions et cotisations au Fonds budg\u00c3\u00a9taire des mati\u00c3\u00a8res premi\u00c3\u00a8res et des produits",
            "documents_reference": "484/1",
            "voting_id": "56_016_v1",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 1) Ja 135 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 135 Total (Stemming/vote 1) Ja 135 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 135 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_27",
        "plenary_agenda_item_number": 27,
        "title_nl": "Wetsontwerp houdende gedeeltelijke omzetting van de Richtlijn (EU) 2022/2041 van het Europees Parlement en de Raad van 19 oktober 2022 betreffende toereikende minimumlonen in de Europese Unie",
        "title_fr": "Projet de loi transposant partiellement la directive (UE) 2022/2041 du Parlement europ\u00c3\u00a9en et du Conseil du 19 octobre 2022 relative \u00c3 des salaires minimaux ad\u00c3\u00a9quats dans l'Union europ\u00c3\u00a9enne",
        "documents_reference": "496/4",
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_27_m0",
            "sequence_number": "27",
            "title_nl": "Wetsontwerp houdende gedeeltelijke omzetting van de Richtlijn (EU) 2022/2041 van het Europees Parlement en de Raad van 19 oktober 2022 betreffende toereikende minimumlonen in de Europese Unie",
            "title_fr": "Projet de loi transposant partiellement la directive (UE) 2022/2041 du Parlement europ\u00c3\u00a9en et du Conseil du 19 octobre 2022 relative \u00c3 des salaires minimaux ad\u00c3\u00a9quats dans l'Union europ\u00c3\u00a9enne",
            "documents_reference": "496/4",
            "voting_id": "56_016_v2",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 2) Ja 80 Oui Nee 43 Non Onthoudingen 12 Abstentions Totaal 135 Total (Stemming/vote 2) Ja 80 Oui Nee 43 Non Onthoudingen 12 Abstentions Totaal 135 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_28",
        "plenary_agenda_item_number": 28,
        "title_nl": "Wetsontwerp tot wijziging van artikel 23quater van de wet van 29 april 1999 betreffende de organisatie van de elektriciteitsmarkt\u00c2 en tot omzetting van de Richtlijn (EU) 2019/944 van het Europees Parlement en de Raad van 5 juni 2019 betreffende gemeenschappelijke regels voor de interne markt voor elektriciteit en tot wijziging van Richtlijn 2012/27/EU",
        "title_fr": "Projet de loi portant\u00c2 modification de l'article 23quater de la loi du 29 avril 1999 relative \u00c3 l'organisation du march\u00c3\u00a9 de l'\u00c3\u00a9lectricit\u00c3\u00a9 et portant transposition de la directive (UE) 2019/944 du Parlement europ\u00c3\u00a9en et du Conseil du 5 juin 2019 concernant des r\u00c3\u00a8gles communes pour le march\u00c3\u00a9 int\u00c3\u00a9rieur de l'\u00c3\u00a9lectricit\u00c3\u00a9 et modifiant la directive 2012/27/UE",
        "documents_reference": "430/3",
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_28_m0",
            "sequence_number": "28",
            "title_nl": "Wetsontwerp tot wijziging van artikel 23quater van de wet van 29 april 1999 betreffende de organisatie van de elektriciteitsmarkt\u00c2 en tot omzetting van de Richtlijn (EU) 2019/944 van het Europees Parlement en de Raad van 5 juni 2019 betreffende gemeenschappelijke regels voor de interne markt voor elektriciteit en tot wijziging van Richtlijn 2012/27/EU",
            "title_fr": "Projet de loi portant\u00c2 modification de l'article 23quater de la loi du 29 avril 1999 relative \u00c3 l'organisation du march\u00c3\u00a9 de l'\u00c3\u00a9lectricit\u00c3\u00a9 et portant transposition de la directive (UE) 2019/944 du Parlement europ\u00c3\u00a9en et du Conseil du 5 juin 2019 concernant des r\u00c3\u00a8gles communes pour le march\u00c3\u00a9 int\u00c3\u00a9rieur de l'\u00c3\u00a9lectricit\u00c3\u00a9 et modifiant la directive 2012/27/UE",
            "documents_reference": "430/3",
            "voting_id": "56_016_v3",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 3) Ja 120 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 15 Abstentions Totaal 135 Total (Stemming/vote 3) Ja 120 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 15 Abstentions Totaal 135 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsontwerp aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte le projet de loi. Il sera soumis \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_29",
        "plenary_agenda_item_number": 29,
        "title_nl": "Wetsvoorstel tot wijziging van de wet van 15 mei 2024 houdende bepalingen inzake digitalisering van justitie en diverse bepalingen II met het oog op de overheveling van het grondgebied van de voormalige gemeente Meulebeke naar het gerechtelijk kanton Tielt",
        "title_fr": "Proposition de loi modifiant la loi du 15 mai 2024 portant dispositions en mati\u00c3\u00a8re de digitalisation de la justice et dispositions diverses II en vue de transf\u00c3\u00a9rer le territoire de l'ancienne commune de Meulebeke vers le canton judiciaire de Tielt",
        "documents_reference": "539/1",
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_29_m0",
            "sequence_number": "29",
            "title_nl": "Wetsvoorstel tot wijziging van de wet van 15 mei 2024 houdende bepalingen inzake digitalisering van justitie en diverse bepalingen II met het oog op de overheveling van het grondgebied van de voormalige gemeente Meulebeke naar het gerechtelijk kanton Tielt",
            "title_fr": "Proposition de loi modifiant la loi du 15 mai 2024 portant dispositions en mati\u00c3\u00a8re de digitalisation de la justice et dispositions diverses II en vue de transf\u00c3\u00a9rer le territoire de l'ancienne commune de Meulebeke vers le canton judiciaire de Tielt",
            "documents_reference": "539/1",
            "voting_id": "56_016_v4",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 4 ) Ja 133 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 133 Total (Stemming/vote 4 ) Ja 133 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 133 Total Bijgevolg neemt de Kamer het wetsvoorstel aan. Het zal als wetsontwerp aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi. Elle sera soumise en tant que projet de loi \u00c3 la sanction royale."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_30",
        "plenary_agenda_item_number": 30,
        "title_nl": "Voorstel van naturalisatiewet toegekend bij toepassing van de wet van 27 december 2006 houdende diverse bepalingen tot wijziging van het Wetboek van de Belgische nationaliteit (deel A)",
        "title_fr": "Proposition de loi de naturalisation accord\u00c3\u00a9e en application de la loi du 27 d\u00c3\u00a9cembre 2006 portant des dispositions diverses et modifiant le Code de la nationalit\u00c3\u00a9 belge (partie A)",
        "documents_reference": "519/2",
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_30_m0",
            "sequence_number": "30",
            "title_nl": "Voorstel van naturalisatiewet toegekend bij toepassing van de wet van 27 december 2006 houdende diverse bepalingen tot wijziging van het Wetboek van de Belgische nationaliteit (deel A)",
            "title_fr": "Proposition de loi de naturalisation accord\u00c3\u00a9e en application de la loi du 27 d\u00c3\u00a9cembre 2006 portant des dispositions diverses et modifiant le Code de la nationalit\u00c3\u00a9 belge (partie A)",
            "documents_reference": "519/2",
            "voting_id": "56_016_v5",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 5) Ja 113 Oui Nee 19 Non Onthoudingen 1 Abstentions Totaal 133 Total (Stemming/vote 5) Ja 113 Oui Nee 19 Non Onthoudingen 1 Abstentions Totaal 133 Total Bijgevolg neemt de Kamer het voorstel van naturalisatiewet (deel A) aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi de naturalisation (partie A). Elle sera soumise \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_31",
        "plenary_agenda_item_number": 31,
        "title_nl": "Voorstel van naturalisatiewet toegekend bij toepassing van de wet van 4 december 2012 tot wijziging van het Wetboek van de Belgische nationaliteit (deel B)",
        "title_fr": "Proposition de loi de naturalisation accord\u00c3\u00a9e en application de la loi du 4 d\u00c3\u00a9cembre 2012 modifiant le Code de la nationalit\u00c3\u00a9 belge (partie B)",
        "documents_reference": "519/2",
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_31_m0",
            "sequence_number": "31",
            "title_nl": "Voorstel van naturalisatiewet toegekend bij toepassing van de wet van 4 december 2012 tot wijziging van het Wetboek van de Belgische nationaliteit (deel B)",
            "title_fr": "Proposition de loi de naturalisation accord\u00c3\u00a9e en application de la loi du 4 d\u00c3\u00a9cembre 2012 modifiant le Code de la nationalit\u00c3\u00a9 belge (partie B)",
            "documents_reference": "519/2",
            "voting_id": "56_016_v6",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 6) Ja 113 Oui Nee 20 Non Onthoudingen 1 Abstentions Totaal 134 Total (Stemming/vote 6) Ja 113 Oui Nee 20 Non Onthoudingen 1 Abstentions Totaal 134 Total Bijgevolg neemt de Kamer het voorstel van naturalisatiewet (deel B) aan. Het zal aan de Koning ter bekrachtiging worden voorgelegd. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de loi de naturalisation (partie B). Elle sera soumise \u00c3 la sanction royale. Reden van onthouding? (Nee) Raison d'abstention? (Non)"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_32",
        "plenary_agenda_item_number": 32,
        "title_nl": "Voorstel tot verwerping door de commissie voor de Naturalisaties van de dossiers die in haar verslag nr. 519/1 op bladzijde 3 zijn opgenomen",
        "title_fr": "Proposition de rejet faite par la commission des Naturalisations en ce qui concerne les dossiers repris dans son rapport n\u00c2\u00b0 519/1, \u00c3 la page 3",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_32_m0",
            "sequence_number": "32",
            "title_nl": "Voorstel tot verwerping door de commissie voor de Naturalisaties van de dossiers die in haar verslag nr. 519/1 op bladzijde 3 zijn opgenomen",
            "title_fr": "Proposition de rejet faite par la commission des Naturalisations en ce qui concerne les dossiers repris dans son rapport n\u00c2\u00b0 519/1, \u00c3 la page 3",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": "56_016_v7",
            "cancelled": false,
            "description": "Begin van de stemming / D\u00c3\u00a9but du vote. Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Heeft iedereen gestemd en zijn stem nagekeken? / Tout le monde a-t-il vot\u00c3\u00a9 et v\u00c3\u00a9rifi\u00c3\u00a9 son vote? Einde van de stemming / Fin du vote. Einde van de stemming / Fin du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. Uitslag van de stemming / R\u00c3\u00a9sultat du vote. (Stemming/vote 7) Ja 133 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 133 Total (Stemming/vote 7) Ja 133 Oui Nee 0 Non Onthoudingen 0 Abstentions Totaal 133 Total Bijgevolg neemt de Kamer het voorstel tot verwerping aan. En cons\u00c3\u00a9quence, la Chambre adopte la proposition de rejet."
          }
        ]
      },
      {
        "id": "56_016_mg_33",
        "plenary_agenda_item_number": 33,
        "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 33 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
        "title_fr": "",
        "documents_reference": null,
        "motions": [
          {
            "id": "56_016_mg_33_m0",
            "sequence_number": "33",
            "title_nl": "Goedkeuring van de agenda 33 Adoption de l\u00c2\u2019ordre du jour",
            "title_fr": "",
            "documents_reference": null,
            "voting_id": null,
            "cancelled": false,
            "description": "Zijn er dienaangaande opmerkingen? (Nee) Y a-t-il une observation \u00c3 ce sujet? (Non) Bijgevolg is de agenda aangenomen. En cons\u00c3\u00a9quence, l'ordre du jour est adopt\u00c3\u00a9. De vergadering wordt gesloten. Volgende vergadering donderdag 19 december 2024 om 10.00 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e. Prochaine s\u00c3\u00a9ance le jeudi 19 d\u00c3\u00a9cembre 2024 \u00c3 10 h 00. De vergadering wordt gesloten om 17.20 uur. La s\u00c3\u00a9ance est lev\u00c3\u00a9e \u00c3 17 h 20. De bijlage is opgenomen in een aparte brochure met nummer CRIV 56 PLEN 016 bijlage. L'annexe est reprise dans une brochure s\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9e, portant le num\u00c3\u00a9ro CRIV 56 PLEN 016 annexe."
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "56_012",
    "number": 12,
    "date": "2024-11-14",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip012.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip012x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_010",
    "number": 10,
    "date": "2024-10-24",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip010.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip010x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  },
  {
    "id": "56_009",
    "number": 9,
    "date": "2024-10-17",
    "legislature": 56,
    "pdf_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/pdf/56/ip009.pdf",
    "html_report_url": "https://www.dekamer.be/doc/PCRI/html/56/ip009x.html",
    "proposal_discussions": [],
    "motion_groups": []
  }
]